【颱風追擊】1902號熱帶氣旋 蝴蝶 WUTIP（02W）

颱風追擊：熱帶氣旋 蝴蝶

1902號熱帶氣旋 蝴蝶 WUTIP（02W）
來源：澳門
意義：蝴蝶是一種昆蟲，背部長有四張寬闊而顏色美麗的翅膀。在春夏間，不同品種的蝴蝶可在澳門鄉間找到

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

希望六月前唔會高過三十度

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

刺身

無獎問答遊戲
有無人知我個風名介紹去到邊個名?

風季開鑼

currentIntensityNumberOfTropicalCyclone: 3
dataTropicalNumberOfTropicalCyclone: 3
cloudPatternTypeOfDtNumber: 1
modelExpectedTropicalNumberOfTropicalCyclone: 3
trendOfPast24HourChangeDevelopedWeakened: 1.5
patternTropicalNumberOfTropicalCyclone: 3
cloudPictureTypeOfPtNumber: 1
finalTropicalNumberOfTropicalCyclone: 3
finalTNumberType: 2

唔係好明想問啲乜

唔係無睇過我既風名介紹下嘛

G持一下

無

今晚出 留意下

拍片介紹會有興趣啲

鬼得閒咩

雙旋

凍死無命賠

底已起，唔知是咪呢個係綠茶你最尾出

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字

1. 桃芝 Toraji (朝鮮)
意思: 桃芝是一種生於朝鮮深山中的花，常在人不察覺時盛開，可食用及藥用
圖片:

唔係佢出左蝴蝶架啦

留定名等新風季

LPA？

Lpa everywhere

LPA Wutip

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字
如要查詢本post的熱帶氣旋名字,請到#1細看.

1. 聖帕 Sepat (馬來西亞)
意思: 屬於淡水鱸魚類，魚身細小，經常在河流、雜草叢生的沼澤區或稻田裏找到
圖片:

2. 木恩 Mun (米克羅尼西亞)
意思: 雅浦語，六月的意思
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

超強颱風玉兔(1826)賽後報告

LM

今日熱到呢

熱都是小 濕個下仆街呢

事

Agger 濕

幾時先會無咁潮濕啊

訓醒張床濕曬屌

瀨咗？

果度好大霧？

可能係絲打嚟

係呀各位哥哥

你係紅巴黎炸喎

我係妹妹

一 道 冷 鋒 會 在 今 日 稍 後 於 廣 東 北 部 形 成 並 逐 漸 向 南 移 動 ， 預 料 會 在 晚 間 抵 達 沿 岸 地 區 。

星期六，日 17-19

露營團最後召集

大陸限定日韓都無，關東隻色仲暖過我地

BTW384小時就睇下算啦

廣州落雹

source?

另外雷達見到紫迴波

關你撚事咩呀屌你老母
點呀？鳩噏的你凍嗎？今日

我又唔係話你係藍絲

冇呀,屌下你唔得咩？

2122JST 胆振地方中東部 M5.7 深度30km

最大震度6弱 厚真町

震度接近上年9月大震果次，估計係餘震

北海道 震度６弱 厚真町鹿沼
震度５強 安平町追分柏が丘＊ むかわ町松風＊
震度５弱 札幌北区新琴似＊ 札幌手稲区前田＊ 千歳市北栄
千歳市若草＊ 千歳市支笏湖温泉＊ 長沼町中央＊
厚真町京町＊ 安平町早来北進＊ 平取町振内＊

北海道電力によりますと、震度２の揺れを観測した北海道泊村にある泊原子力発電所の１号機から３号機は運転停止中で、先ほどの地震による異常はなかったということです。また、原発周辺にある放射線量を測るモニタリングポストの値にも変化はないということです。

核電廠無問題

ＪＲ北海道によりますと、この地震で北海道新幹線は午後９時22分にいったん運転を見合わせましたが、安全が確認されたとして午後９時38分に運転を再開したということです。

JR已重開

北海道電力によりますと、震度６弱の揺れを観測した北海道厚真町にある苫東厚真火力発電所は１号機、２号機、４号機の３基が稼働中で、今のところ地震による異常は見つかっておらず、電力の供給を続けているということです。

仲要特別提呢座火力發電廠上次就係因為佢皮爾修成個北海道進入暗黑世界

涼埋呢幾日可以解封部冷氣

痴撚線 2月已經有颱風 仲要雲圖睇落好勁抽咁 世界係咪就黎末日？佢個路向似係向住香港

西北太平洋一年四季都可以有熱帶氣旋出現

大陸而家高壓，應該黎唔到香港

JTWC預測蝴蝶會北上 然後在海上取消散
成為無害颱

今晚天氣變涼 (約16℃)

2月強颱

02W WUTIP 190223 0600 11.4N 143.2E WPAC 115 943

唔通今年又多風

JMA畀既強度平左15海高斯，並列2月最強颱

JMA: 100KT 925HPA
JTWC: 135KT 922HPA

差一步就猛烈/C5

今年風季精彩啦

都已經破左海高斯紀錄，2月最強颱確定

凍到
我宜家係荔枝窩
凍過落雪
濕凍真心痴線
睡袋都頂唔住dllm

開緊冷氣

你cls
又大風又大雨又凍
係帳幕攬住女朋友都凍

唔想開窗俾濕氣今屋

入屋

唔開窗都唔會熱到開冷氣呱？
得個12度

你唔係紅絲咩？搞les？

oma 已經就黎成個月

二月超颱算係咁

交合一到濕冷預測就經常炒車
早兩日仲講緊17度 昨日改到16 15到今朝先改到14
17同14度差好遠

前幾日交合預測2/24係19-22啊

係咪今個冬天未凍過 低溫唔識預測

今日反而似番冬天

眼壁置換成功

而家天氣亂曬

咁都有2個負皮

如果係夏天，接上咗西南氣流應該會仲壯觀

咁都有負皮

呢度係莫名其妙有班負皮狗
夠膽就出嚟發表下意見 咪負皮就夠膽留言就碌撚

其實唔想根本唔洗理 連登乜人都有 幾個正負皮真係得淡笑

逆天改命 又T7.0

再嘗試衝擊cat5?

下星期又有低壓槽

一 道 低 壓 槽 將 會 在 下 週 初 影 響 華 南 。

交合有提蝴蝶了

熱 帶 氣 旋 蝴 蝶 會 在 未 來 兩 三 日 於 菲 律 賓 以 東 的 西 北 太 平 洋 徘 徊 ， 並 逐 漸 減 弱 。

REALLY?! FEBRUARY?

UW - CIMSS
ADVANCED DVORAK TECHNIQUE
ADT-Version 9.0
Tropical Cyclone Intensity Algorithm

----- Current Analysis -----
Date : 25 FEB 2019 Time : 023000 UTC
Lat : 13:37:11 N Lon : 140:14:24 E

CI# /Pressure/ Vmax
6.7 / 930.9mb/132.2kt

Final T# Adj T# Raw T#
6.7 6.8 6.8

Estimated radius of max. wind based on IR : 28 km

Center Temp : +18.6C Cloud Region Temp : -74.0C

Scene Type : EYE

Subtropical Adjustment : OFF

Extratropical Adjustment : OFF

Positioning Method : ARCHER POSITIONING

Ocean Basin : WEST PACIFIC
Dvorak CI > MSLP Conversion Used : CKZ Method

Tno/CI Rules : Constraint Limits : NO LIMIT
Weakening Flag : OFF
Rapid Dissipation Flag : OFF

C/K/Z MSLP Estimate Inputs :
- Average 34 knot radii : 130nmi
- Environmental MSLP : 1010mb

Satellite Name : HIM-8
Satellite Viewing Angle : 16.0 degrees

2月!!?

Center Temp : +18.9C Cloud Region Temp : -74.1C

冇睇一晚變成咁

已升貓.5

02W WUTIP 190225 0600 13.7N 140.2E WPAC 140 918

JMA都升猛烈

2月首位 C5

水溫夠咩？

台風第2号 (ウーティップ)
平成31年02月25日15時45分 発表

<25日15時の実況>
大きさ -
強さ 猛烈な
存在地域 マリアナ諸島
中心位置 北緯 13度50分(13.8度)
東経 140度10分(140.2度)
進行方向、速さ 北北西 ゆっくり
中心気圧 915hPa
中心付近の最大風速 55m/s(105kt)
最大瞬間風速 75m/s(150kt)
25m/s以上の暴風域 全域 150km(80NM)
15m/s以上の強風域 北側 500km(270NM)
南側 220km(120NM)

JTWC:140kts Cat 5

26度水溫Cat5

應該係深層水溫加持
表層熱係冇用

JTWC俾既預報理由：靠流出上貓5

槽前爆發都係而家機構唔係幾識預報既野黎

DESPITE THE MARGINALLY FAVORABLE SST VALUES (26 TO 27C) AND LOW OCEAN HEAT CONTENT VALUES, THE SYSTEM HAS MAINTAINED RADIAL OUTFLOW AND AN UNUSUALLY ROBUST POLEWARD OUTFLOW CHANNEL INTO A ZONAL JET STREAM TO THE NORTH (AS EVIDENCED BY THE TRANSVERSE BANDING ALONG THE NORTHERN PERIPHERY OF THE SYSTEM IN THE ANIMATED WATER VAPOR IMAGERY). THE CURRENT INTENSITY IS ASSESSED AT 140 KNOTS BASED ON DVORAK INTENSITY ESTIMATES OF T7.0 FROM PGTW AND RJTD AS WELL AS A 250343Z SATCON ESTIMATE OF 134 KNOTS.

深層仲衰過表層正如樓上講係流出造就奇蹟

西風帶做嘅好事？

入夜後對流都冇因為日際變化而加強，可見冷水上翻已經開始，都反映熱力條件唔係今次巔峰係主要原因

睇高空風分析可以見到今次流出好得幾誇張

二月 C5 真係嚇親

啲西風全部都係旗

佢行得太慢了

二月都形成到

真係世界變

二月有颱風一啲都唔出奇 係二月有貓五嗰下先神奇

自1951年以黎，總共有20個熱帶氣旋喺二月活躍，平均三年多啲就有一個，所以並唔係真係咁奇怪既現象

agree
1年4季有tc真係唔奇,
但cat5係2月有真係O哂

53年嗰個好下意識諗起之前大西洋嗰個

Irma呢個名喺西太用過超多次，反而大西洋冇乜點用

74年Irma仲保持住香港最遲打風紀錄，十二月橫掃珠江口

吔咦吔咦吔

大西洋好似有個Wanda

因為irma係頂替11年吹襲紐約既irene，然後17年用咗一次就除名

同山竹一樣

諗起雲娜第一次用就除名，取代雲娜嘅凡亞比第一次又除，代替凡亞比嘅雷伊同莫蘭蒂搶住命名，差啲就延續呢個除名傳統
如果莫蘭蒂變咗雷伊，咁呢個位置嘅三個風就重創曬浙江福建廣東，算唔算係天意

M 4.9 - 4km SW of Yanling, China

2019-02-25 05:15:59 (UTC)

29.498°N 104.632°E

10.0 km depth

中國地震台網指，四川自貢市榮縣下午1時15分發生黎克特制4.9級地震，震源深度5公里。這是該區2天以來第3次發生4級以上地震，造成最少2人死亡。高山鎮2名群眾在街道行走過程中，遭2樓陽台護欄掉落下來砸傷致死。

4.9都死左2個

公道啲講5公里真係淺到pk
不過支那建築質量

對流殆盡

蝴蝶依然緩慢北上緊，暫時風切仲未大到摧毀佢個結構，所以減弱唔算明顯，不過之後路徑嘅西折會令風切嘅影響大增，儘管睇吓蝴蝶堅持到幾耐

直襲香港

又返生

Center Temp : +11.9C Cloud Region Temp : -69.4C

埋到嚟仲有渣剩當你嬴！

入到南海都當你贏啦

生不逢時

終於玩完，準備同二月之王Say bye了

咁樣會算生不逢時咩

2月最強颱風喎

此外，會議通過了三個在2017年被除名的颱風新名字，包括由香港提供的「鴛鴦」會取替原本的「啟德」；日本提供的「野貓」取代「天鴿」；同樣由日本提供的「小狗」則會取替「天秤」。有關譯名將由中國氣象局、香港天文台，聯同澳門地球物理暨氣象局商討後作準。

d名

小狗

日本自己唔用就是旦hea改

星座名黎 中文譯得衰

check咗了
yamaneko山貓
koinu小犬

日本用星座名真係好型

佢係夏季出生的話只係一個普通貓5

二月王者暴斃